{# -*- coding: utf-8; -*- #}
{% load common_string %}

\newcommand*\OK{\ding{51}}

\renewcommand\thetable{2.4}

\begin{longtable}{@{} *{10}{p{1.0cm}} *{4}{p{1.0cm}} @{}}
  \caption{Участие в работе конференций, симпозиумов и съездов}\\

  \multicolumn{10}{c}{\shortstack[c]{Участие в конференциях, проведенных\\ в Российской Федерации}}
  & \multicolumn{4}{c}{\shortstack[c]{Участие в конференциях,\\ проведенных за рубежом\\ (включая страны СНГ)}}\\
  \hline

  % second line
  \multicolumn{4}{c}{\shortstack[c]{число конференций}}
  & \multicolumn{2}{c}{\multirow{1}{*}{\shortstack[c]{количество\\ участников}}}
  & \multicolumn{4}{c}{\shortstack[c]{сделано докладов}} % \\ (сотрудниками подразделения)

  & \multirow{3}{*}{\rot{\shortstack[c]{число международных\\конференций}}}
  & \multirow{3}{*}{\rot{\shortstack[c]{количество участников}}}
  & \multirow{3}{*}{\rot{\shortstack[c]{сделано докладов}}}
  & \multirow{3}{*}{\rot{\shortstack[c]{сделано приглашенных,\\ пленарных докладов}}}
  \\
  \cmidrule{1-4}
  \cmidrule{7-10}

  % third line
  % confs
  \multirow{2}{*}{\rot{всего}}
  & \multicolumn{3}{c}{\shortstack[c]{из них}}

  % participants
  & \multirow{2}{*}{\rot{всего}}
  & \multirow{2}{*}{\rot{\shortstack[c]{в том числе\\ на  международных\\ конференциях}}}

  % talks
  & \multirow{2}{*}{\rot{всего}}
  & \multirow{2}{*}{\rot{\shortstack[c]{в том числе\\ на международных\\ конференциях}}}
  & \multirow{2}{*}{\rot{\shortstack[c]{сделано приглашенных,\\ пленарных докладов}}}
  & \multirow{2}{*}{\shortstack[c]{из них\\ \rot{\shortstack[c]{на международных\\ конференциях}}}}
  & \multicolumn{4}{c}{}
  \\
  \cmidrule{2-4}

  % forth line
  & \rot{проведено в МГУ}
  & \rot{международных}
  & \shortstack[c]{из них\\ \rot{проведено в МГУ}}
  & \multicolumn{10}{c}{}
  \\[1ex]
  \hline
  1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 & 11 & 12 & 13 & 14\\
  \hline
  % ====================== end of header ======================

  {% for row in data.cursor %}
    {{ row.f_1|escapelatex }}
    & {{ row.f_2|escapelatex }}
    & {{ row.f_3|escapelatex }}
    & {{ row.f_4|escapelatex }}
    & {{ row.f_5|escapelatex }}
    & {{ row.f_6|escapelatex }}
    & {{ row.f_7|escapelatex }}
    & {{ row.f_8|escapelatex }}
    & {{ row.f_9|escapelatex }}
    & {{ row.f_10|escapelatex }}
    & {{ row.f_11|escapelatex }}
    & {{ row.f_12|escapelatex }}
    & {{ row.f_13|escapelatex }}
    & {{ row.f_14|escapelatex }}
    \\
  {% empty %}
    \multicolumn{14}{c}{Нет данных об участии в работе конференций}\\
  {% endfor %}


\end{longtable}
